大陸過年掃墓墳墓垮掉 壓中孝子孝孫1死3傷

中國重慶的姚姓男子，過年期間帶著家人，去祭拜剛過世的岳父，沒想到拜到一半，才正要燒紙錢，才立好10多天的墓碑突然塌下，近千斤重的石塊壓中孝子孝孫，造成1死3傷。

《重慶晨報》周日（17日）報導，本月4日下午1時許，姚男帶著老婆、張姓女婿、孫子等一行4人，到才去世十多天的岳父墳前拜祭。姚男說，正當他們準備燒紙錢、放鞭炮的時候，他突聽到一聲「糟了」，還沒回頭，就有石塊把他擊倒，令他跌進墳邊的溝裡。回過神後一看，才蓋好十多天的墳墓，已連同墓碑、柱子、墳頭（墳墓隆起的部分）一起塌下，近千斤重的石塊接連滾落到地上，孫子的腳被壓住，放聲大哭；老婆的頭部被砸了一下、身上被石塊壓住；女婿身上也壓著石塊。後來，他拖著被壓傷的左腿，一邊爬到墳前，一邊打電話求救。

4人被送醫後，姚男的老婆因為傷勢過重，搶救無效死亡。女婿則是胸腔嚴重受傷，被轉送往其他醫院。而孫子右腳骨折、姚男左腳骨折。

知情人士透露，姚男的岳父於1月17日下葬，隔天姚家以5800元人民幣（約2.64萬元台幣）的價格，委託同村的村民立碑造墳，沒想到竟然是豆腐渣，才十多天就全部垮掉。

新聞曝光後，當地村委會、鎮政府已介入協調處理，當局認為，墳墓垮掉與地基有關。中國媒體指，中國人因為講究面子，近年農村地區有不少工匠會收費幫人立碑造墳，但施工工藝簡單，沒有標準規範，呼籲村民委託施工時，務必自行做好安全把關。（大陸中心／綜合外電報導）

孟姜女

團聚

Good ending